\section{Versuchsziel und Versuchsmethode}
Ziel des Versuchs ist im Wesentlichen die experimentelle Untersuchung der wesentlichen Größen, welche beim Mößbauer-Effekt eine zentrale Rolle spielen, wie beispielsweise die Isomerieverschiebung oder den elektrischen Feldgradienten.
Hierzu wird im Versuch die Gammastrahlung von Eisen in Absorption untersucht. Es wird sowohl das entsprechende Mößbauer-Spektrum als auch das entsprechende Gamma-Spektrum der Cobalt-Quelle aufgenommen \cite{q:Anleitung}.
